---
title: "Introdução Ao Fate - Parte 11 - Criando NPCs"
subheadline: Uma Introdução ao Fate 
date: 2019-06-27 11:00:00 +0300
layout: post
categories:
 - RPG
tags:
 - Fate
 - Fate Core
 - Fate-Core
 - Artigos
 - Dungeon Geek
 - Introdução ao Fate
 - introducao-ao-fate
 - Criando NPCs
 - NPCs
order: 12
header: no
---

> Publicado Originalmente no Site da [Dungeon Geek](https://www.dungeongeek21.com/iniciando-no-fate-criando-npcs/)

Terminado a parte de Resolução de Ações, vamos clarificar uma coisa que ficou para trás em relação à parte de construção de cenários, que é a construção dos NPCs (_Non-Player Characters_).

## Por que preocupar-se em construir NPCs?

NPCs (ou, como dito no Fate, _Personagens do Narrador - PdNs_), basicamente são a forma de completar o cenário e o tornar vivo. NPCs são todos os personagens com os quais seus jogadores irão interagir: não apenas inimigos, mas aliados, rivais, transeuntes e quaisquer outros personagens ao redor.

Ao fazer isso, o cenário passa a se tornar rico, e demonstrar que as coisas estão acontecendo também à parte do que os PCs fazem, ainda que exista a preocupação de mostrar que as ações dos PCs importam.

## Preciso criar todos os NPCs?

Na prática, você não precisa criar todo tipo de NPC com o qual os personagens vão interagir. O Fate provê mecanismos rápidos de criação de NPCs que são versáteis o bastante para a criação dos mesmos. Mas se forem personagens com interações rápidas, apenas coloque Aspectos que possam ser úteis para descrever os NPCs ou usados em situações, como o fato de haver uma ___Guarda Real___ na estrada ou de eles terem chegado na cidade onde habita ___Nicodemos, o Sábio___.

Dito isso, vamos descrever como criar NPCs

## Importância dos NPCs

NPCs são facilmente criados em Fate,em especial por que o Fate divide os NPCs conforme sua importância: não se faz necessário criar uma ficha completa para NPCs que são capangas simples ou NPCs de suporte que irão aparecer ocasionalmente.

Isso oferece dois grandes benefícios:

1. Preparar NPCs em Fate se torna extremamente rápido, em especial quando se está improvisando: os métodos que o Fate oferece (sobre os quais falaremos adiante) torna extremamente versátil criar NPCs de maneira rápida e até mesmo montar um arcabouço de personagens genéricos rápidos que possam ser reutilizados;
2. NPCs mais importantes, construídos como personagens mais amplos, podem ser melhorados conforme os marcos forem ocorrendo durante a aventura, indicando que, da mesma forma que os próprios personagens mudam e ficam mais poderosos, seus principais opositores também ficam mais poderosos.

Dito isso, vamos ver as maneiras de criar NPCs, já que elas podem mudar um pouco se você está realizando um jogo em Fate Básico ou em Fate Acelerado. Entretanto, e minha experiência pessoal comprova, as regras são facilmente intercambiáveis e você pode adotar a melhor combinação para seus gostos pessoais.

## Criação de NPCs pelo Fate Acelerado

Ao recorrer ao Fate Acelerado, você tem a opção de criar [Capangas][fae-viloes], NPCs de menor importância que serão a oposição geral aos jogadores durante as aventuras. Para NPCs mais importantes, como o vilão principal, seus lugares-tenentes e alguns aliados mais poderosos, utilize o mesmo método de criação de personagens do Fate Acelerado.

Para criar um capanga em Fate Acelerado, você deve seguir o seguinte processo:

1. Defina alguns Aspectos sobre o oponente. Não precisa ser muita coisa ou muito específico: 2 ou 3 Aspectos simples, que você possa Invocar e seus jogadores Forçar são mais do que o suficiente para a maior parte dos casos.
2. Defina algumas coisas na qual o mesmo é ___Perito___, ou seja, ele é bom. Sempre que ele precisar rolar algo que envolva uma dessas situações, ele recebe +2 no rolamento. Não é necessário utilizar perícias ou abordagens: apenas descreva de maneira básica como _"Lutar com Lança"_, _"Negociar"_ ou _"Aparentar ser inofensivo"_;
3. Defina algumas coisas na qual o mesmo é ___Ruim___. Sempre que ele precisar rolar algo que envolva  uma dessas situações, ele recebe -2. Da mesma forma que anteriormente, descreva de maneira geral, como _"Coragem"_, _"Entender forasteiros"_ ou _"Olhar para o lado bom das coisas"_
4. Capangas não costumam receber estresse ou consequências: basta um único ataque bem sucedido para tirar os mesmos de jogo. Se quiser um Capanga um pouco mais duro na queda, dê uma ou duas caixas de estresse, que funcionam como caixas de 1 ponto de estresse, mas podendo ser marcadas tantas quanto necessárias, conforme a regra de ___Caixas de Uma Tensão___ (_Fate Ferramentas de Sistema_, pg 49)

Esse método pode ser usado não apenas para Capangas adversários: NPCs que serão aliados um pouco mais frágeis podem ser criados conforme esse mecanismo.

> Lúcio preparou alguns _Barretes Vermelhos_ para serem capangas genéricos na campanha dos Fae Guardians. Ele quer que eles sejam vistos como criaturas vis que não respeitam a vida dos que são mais fracos que ele, mas ao mesmo tempo covardes que não se importam em abandonar o campo de batalha quando em risco. Além disso, uma de suas assinaturas é usarem chapéus que são tingidos pelo vermelho do sangue de suas vítimas.
> 
> Lúcio então decide colocar como Aspectos para os _Barretes Vermelhos_ os fatos de serem ___Sádicos___ e terem ___Chapéus Vermelhos de Sangue___. Desse modo, eles são vistos com vis e assustadores, mas seus Chapéus Vermelhos os torna facilmente identificáveis e o fato de serem ___Sádicos___ pode fazer com que ninguém tenha o mínimo respeito ou cavalheirismo em combate com eles.
> 
> Lúcio então define que quer que os Barretes Vermelhos deem alguma dor de cabeça junto aos _Fae Guardians_, então os torna ___Peritos (+2)___ em _Atacar_ (indicando serem lutadores proficientes) e _Violência Gratuita_ (o que mostra que eles gostam de quebrar tudo e apavorar pessoas pelo uso da violência.) Entretanto, ele torna os mesmos ___Ruins (-2)___ quando se trata de _Coragem_ (ou seja, eles podem tremer quando em situações que lhes parece perigosas)
> 
> Ele poderia dar Estresse aos mesmos, para os tornar um pouco mais durões, mas decide deixar para lá... Ele quer que os Barretes _apenas aparentem_  serem poderosos, mas na verdade serem bem fracotes e que caem fácil.

> + ___Barretes Vermelhos___
>   + _Sádicos, Chapéus Vermelhos de Sangue_
>   + _**Peritos (+2) em:** Lutar; Violência Gratuita_
>   + _**Ruins (-2) em:** Coragem_
>   + Sem Estresse (um ataque bem sucedido os tira de jogo)

### Criando Grupos de Capangas

Uma coisa interessante é que você sempre tem a opção de aumentar a capacidade de capangas fracos emulando os problemas provocados pelo volume de inimigos sem precisar ficar rolando milhares de vezes. Para isso, a dica é a seguinte:

1. pegue seus Capangas e os agrupe em _Grupos_
2. Ao agrupar Capangas, cada 2 capangas oferece uma caixa de Estresse ao grupo. Como opção, você pode oferecer +1 nas ações a cada 2 capangas
3. Se interessante, modifique Aspectos ou os _Peritos/Ruins_ conforme a necessidade

> Lúcio prevê que uma _Horda de Barretes Vermelhos_ irá dar alguma dor de cabeça aos personagens. Para isso, ele decide que 10 Barretes performam uma _Horda de Barretes Vermelho_. Ele inclui um Aspecto que indica que eles são ___Mais uma turba que uma tropa___, o que pode ser usado para indicar que eles não sabem coordenar corretamente suas ações. Ele não inclui o fato de serem ___Peritos (+2)___ em _Agir em Grupo_ para não aumentar excessivamente o poder da Horda de Barretes (ele só quer que sejam um pouco mais inconvenientes e duros na queda que Barretes isolados), mas inclui o fato que eles são ___Ruins (-2)___ em _Seguir Ordens_: eles não são soldados preparados e doutrinados para agirem como uma tropa, mas uma gangue de desordeiros feéricos que desejam sangue. Entretanto, eles recebem 5 caixas de estresse por serem um total de 10 Barretes, o que mostra que eles são duros na queda devido aos seus números.

> + ___Horda de Barretes Vermelhos___
>   + _Sádicos, Chapéus Vermelhos de Sangue, Mais uma turba que uma tropa_
>   + _**Peritos (+2) em:** Lutar; Violência Gratuita_
>   + _**Ruins (-2) em:** Coragem; Seguir Ordens_
>   + Estresse: `5`{: .fate_font} (10 Barretes)

### Regra opcional - Capangas mais competentes

Essa é uma regra que vamos mencionar aqui que vem de _Young Centurions_, mas que é basicamente uma extrapolação do que fazemos normalmente com os capangas em geral.

Às vezes, você quer criar capangas mais poderosos, para refletir alguns poucos capangas mais fortes, ou ainda usar isso para criar alguns NPCs de Suporte mais poderoso, mas mais frágeis que o normal. Para isso, você pode adicionar níveis mais altos de bonificação dos capangas para os tornar mais especialistas. Apenas é sugerido que, quanto maior o bônus, mais restrito sejam as coisas que ele pode fazer em tal nível. Além disso, para tais capangas, você pode oferecer uma ou duas Façanhas que o distingua.

> Lúcio tem dois _capangas poderosos_ que ele deseja criar. O primeiro é Lianess Ap Shiravia, Princesa dos Piskies que está sendo protegida pelos _Fae Guardians_ até que ela faça algumas coisas na Terra (entre elas assistir todas as versões de _Peter Pan_). Ela é construída como uma capanga em geral, mas ela vai ser demonstrada como ___Mestra (+6)___ em Magias de Cura e ___Especialista (+4)___ em Magia em Geral
> 
> + ___Lianess ap Shivaria, Princesa dos Piskies na Terra___
>    + _Princesa Piskie Estudiosa; Pode mudar de forma: menina de 10 anos de idade; Inocente_
>    + **_Mestra (+6)_ em:** Magias de Cura
>    + **_Especialista (+4)_ em:** Magia em Geral; Diplomacia
>    + **_Perita (+2)_ em:** Conhecimento do Universo das Fadas; Mudar de Forma
>    + **_Ruim (-2)_ em:** Lutar
>    + Sem Estresse (um Ataque bem sucedido a tira de jogo)
>    
> O segundo é _Sombra_, um dos lugares-tenentes de Morgause. Entretanto, como ele não é muito combativo, ele será criado como um Capanga. Ele será um ___Especialista (+4)___ em espionagem com uma grande vantagem: ele tem uma Façanha que o impede de ser atingindo por ataques físicos. Mas será _**Incapaz (-4)**_ de suportar luzes fortes
> 
> + ___Sombra___
>    + _Criatura feita de sombras; Esquivo; "Sirvo Morgause..._ agora..."
>    + __*Especialista (+4)* em:__ Espionagem
>    + __*Perito (+2)* em:__ Conhecimento do mundo terreno; Truques de Magia
>    + __*Ruim (-2)* em:__ Atingir coisas sólidas
>    + __*Incapaz (-4)* em:__ suportar luzes fortes
>    + ___Forma de Sombra:___ Não pode ser atingido por Ataques Físicos, exceto quando envolvem luz
>    + Sem Estresse (um Ataque bem sucedido a tira de jogo)

Com isso, você pode fazer, em Fate Acelerado, capangas mais poderosos, mas que não são tão poderosos em combate. Claro que você pode combinar esses elementos para fazer oposições ainda mais interessantes para suas aventuras.

## Criação de NPCs pelo Fate Básico

Quando você usa Fate Básico, você primeiro tem que levar em consideração o quão importante são seus NPCs, já que ele trabalha com [três grandes formas de NPCs][fb-npc]: _Sem Importância, De Suporte_ e _Principais_

### Criando NPCs Sem Importância

No caso, a primeira coisa a saber é se é realmente necessário dar perícias: algumas vezes, basta utilizar uma dificuldade como uma oposição Passiva para qualquer teste necessário. 

> Lúcio está tocando a aventura e os _Fae Guardians_ tem que negociar sua passagem com um _Troll das Pontes_. Ele prefere nem criar um NPC para isso, e decide que a dificuldade para qualquer teste relacionado será _Bom (+3)_: esse Troll das Pontes é meio turrão, mas não muito mais que a média

Entretanto, se for necessário construir uma oposição real, é necessário então escolher um nível:

+ ___Regular___ são NPCs fracos que não são uma oposição muito forte aos personagens
+ ___Razoável___ são NPCs que já obrigam os personagens a ter um pouco mais de desgaste
+ ___Bom___ são NPCs realmente fortes, capazes de dar bastante trabalho para os personagens. Normalmente aparecem antes de algum grande evento

Eles são construídos de maneira muito simples, escolhendo algumas poucas perícias e assim por diante, conforme seu nível:

| ___Nível___  | ___Aspectos___ | ___Perícias___                                           | ___Estresse___ |
|:------------:|:--------------:|:--------------------------------------------------------:|:--------------:|
| **Regular**  | 1 ou 2         | 1 ou 2 _Regulares (+1)_                                  | Nenhum         |
| **Razoável** | 1 ou 2         | 1 _Razoável (+2)_; 1 ou 2 _Regulares (+1)_               | 1              |
| **Bom**      | 1 ou 2         | 1 _Bom (+3)_; 1 _Razoável (+2)_; 1 ou 2 _Regulares (+1)_ | 2              |

> Lúcio decide usar o sistema de NPCs Sem Importância para criar alguns _Gobelins_ que vão provocar dor de cabeça aos _Fae Guardians_.
> 
> Ele decide inicialmente que quer que eles sejam duros na queda o bastante para fazer os personagens suarem, mas não o bastante para que drenarem os personagens. Nesse caso, ele acha que eles serem ___Razoáveis___ está de bom tamanho.
> 
> Com isso, ele opta por três perícias, e escolhe _Lutar_, _Furtividade_ e _Atletismo_. O ___Razoável (+2)___ irá para _Lutar_, deixando _Furtividade_ e _Atletismo_ em ___Regular (+1)___
> 
> Ele também coloca como Aspectos ___Criaturas dos Subterrâneos___ e ___Territorialistas___. Isso oferece algumas opções para os personagens sairem dessa sem precisar cantarem o pau, o que é bem interessante.
> 
> Com isso ele tem:
 
> + ___Gobelins:___
>   + __Nível:__ Razoável
>   + _Criaturas do Subterrâneo_, _Territorialistas_
>   + *__Razoável (+2):__ Lutar*, *__Regular (+1):__ Furtividade e Atletismo*
>   + __Estresse:__ `1`{: .fate_font}

Acima de tudo, esses NPCs são muito básicos, muitas vezes sequer precisam de nome. Você pode até ocasionalmente elevar um ou outro para o nível de um NPC de Suporte, mas em geral NPCs sem Importância não recebem nomes ou motivações muito amplas.

### Bandos de NPCs sem importância

Ao criar Bandos de NPCs sem importância, eles seguem as mesmas regras de _Trabalho em Equipe_: agrupe o bando, sendo que cada NPC agrupado oferece +1 a partir do segundo nos rolamentos e uma caixa de Estresse Adicional, ou mais se o NPC for realmente forte. 

Diferentemente dos Capangas de Fate Acelerado, ao agrupar NPCs sem importância no Fate Básico, você pode os associar a NPCs mais poderosos, como se fossem buchas de canhão. Se eles sofrerem dano que os tire de jogo, o dano passará para outro grupo ou para um NPC mais importante.

> Lúcio está jogando a aventura que ele planejou e ele decide que os _Fae Guardian_ terão problemas. Para isso, ele combina os 6 Gobelins que ele trouxe para jogo em três grupos de 2 Gobelins. Cada grupo recebe +1 em todos os rolamentos, além de mais uma caixa de estresse, efetivamente sendo:

> + ___Bando de Gobelins:___
>   + __Nível:__ Razoável (Bando)
>   + _Criaturas do Subterrâneo_, _Territorialistas_
>   + *__Bom (+3):__ Lutar, __Razoável (+2):__ Furtividade e Atletismo*
>   + __Estresse:__ `2`{: .fate_font} (2 Gobelins)

Perceba que, ao acertar um Ataque que cause Estresse, deve-se reduzir o Bando proporcionalmente.

> Ao golpear o Bando de Gobelins que está o atacando, Pericles provoca uma tensão de estresse, o que reduz o Bando para 1 único Gobelin, como mostrado anteriormente.
 
### NPCs de Suporte

NPCs de Suporte são NPCs que vão aparecer com uma certa constância: mentores, aliados poderoso, lugares-tenentes, rivais e assim por diante. Eles são criados de maneira similar aos NPCs sem Importância, mas trazem mais elementos de personagens jogadores, pois costumam ter também Conceito, Dificuldade, uma ou duas Façanhas e barras de estresse e uma Consequência Suave e/ou Moderada para os caras mais duros na queda.

Ao distribuir perícias, normalmente você vai distribuir elas como colunas, tendo por padrão como pico um nível abaixo do nível do NPC. Entretanto, para NPCs aliados importantes, use o pico de perícias dos personagens, e até mesmo mais alto que os dos personagens jogadores para NPCs REALMENTE fortes.

NPCs de suporte, diferentemente dos sem importância, não vão até o fim: eles podem se render antes de serem tirados de jogo. Isso ajuda a aumentar a periculosidade dos mesmos, pois eles vão receber PDs pela rendição, tornado-os mais fortes.

> Lúcio decide gastar um tempo pensando no _Sr Tumnus_, o estranho mendigo que encontrou os _Fae Guardians_ no _Strawberry Fields_, quando eles voltaram meio loucos pela Sobrecarga do Escopo de cada um deles. Ele decide que, na prática, Tumnus veio de Nárnia (sim, _aquela_ Nárnia) depois de uma série de eventos na Era de Ouro. Ele conseguiu, usando seus truques de magia, ocultar suas partes de fauno de pessoas comuns, mas a um preço: ele aparenta sempre vestido em roupas rotas e fedorentas, que o torna desagradável à maioria das pessoas. Ele sabe sobre Morgause mais do que quer confessar, e tem certa proficiência em vários quesitos, inclusive alguma adaptação com a vida na Terra. Ele deseja voltar a seu lar em Nárnia, e não deseja morrer em outro mundo, mas ao mesmo tempo não está disposto a deixar que Morgause alcance seus objetivos, e para isso ele está disposto a mentorar os _Fae Guardians_ no que for possível.
> 
> Como um NPC de Suporte aliado aos personagens, ele decide colocar como pico das perícias dele o _Ótimo (+4)_ dos personagens, ainda que ele fosse um NPC de Nível _Bom (+3)_. Ele decide que a principal Façanha de _Tumnus_ é seu _Conhecimento de Vários Mundos_, já que ele foi um _Vagante_ e isso oferece bônus ao detectar quem são certos inimigos.
> 
> Com isso, a ficha de Tumnus ficaria assim
 
> #### ___Senhor Tumnus, o Fauno Vagante___
> 
> ##### Aspectos
>  
> |        ***Tipo*** | ***Aspecto***                                        |
> |------------------:|------------------------------------------------------|
> |    ***Conceito*** | Fauno Vagante que sabe mais do que fala              |
> | ***Dificuldade*** | _"Não quero morrer sem rever Nárnia e Cair Paravel"_ |
> |                   | Disfarçado como um mendigo imundo                    |
> |                   | _"Morgause não atingirá seus objetivos!"_            |
>
> ##### Perícias
> 
> |         ***Nível*** | ***Perícia*** | ***Perícia*** |
> |--------------------:|:-------------:|:-------------:|
> |    ***Ótimo (+4)*** | Conhecimentos | Fábulas       |
> |      ***Bom (+3)*** | Lutar         | Vontade       |
> | ***Razoável (+2)*** | Comunicação   | Empatia       |
> |  ***Regular (+1)*** | Atletismo     | Vigor         |
> 
> ##### Façanhas
> 
> + ___Conhecimentos de Vários Mundos:___ +2 ao _Criar Vantagens_ usando _Fábulas_ para obter informações sobre coisas e criaturas vindas do Mundo das Fábulas
> + __*Mago Proficiente: (Permissão:* Fauno)__ Faunos são criaturas magicamente ligadas ao conhecimento da magia. +2 ao utilizar _Conhecimentos_ para realizar Magias.

### NPCs Principais

NPCs principais tem esse nome exatamente por isso: eles representam personagens fundamentais do cenário. Os principais inimigos e aliados, mentores e patronos, os mais poderosos lugares-tenentes e assim por diante. Tais NPCs são os mais poderosos e perigosos dentro de sua campanha.

Existem duas metodologias que você pode adotar para criar tais NPCs:

A primeira é criar eles de maneira _exatamente igual_ aos personagens dos jogadores. Esses personagens são um pouquinho mais fracos que o que se esperaria, mas com uma grande vantagem: eles vão evoluir junto com os personagens, nos mesmo marcos, indicando suas preparações e estratagemas por detrás dos panos, preparando-se para executar qualquer plano que eles tenham. Esse método é interessante quando você quer deixar claro que seu opositor está se tornando tão poderoso quanto você.

A segunda é: crie-os como NPCs de Suporte, mas adote como pico dois níveis acima que o pico dos personagens (isso no padrão do Fate leva para ___Fantástico (+6)___ a perícia pico). Com tal pico e o fato das perícias em coluna, não em pirâmide, isso mostra que o NPC é extremamente poderoso, ao menos em um primeiro momento. Entretanto, diferentemente do primeiro caso, esse personagem não evolui com os marcos. Esse método é interessante para fazer com que os jogadores encarem seus piores medos e sejam arrasados em alguns encontros iniciais, mas que eles percebam que vão ficando cada vez mais poderosos e próximos do mesmo conforme os eventos.

> Lúcio então decide que chegou a hora de construir a sua vilã, _Morgause_. Morgause tem um desejo de poder incrível, e para isso ela fez todos os sacrifícios necessários, inclusive destruir e denegrir sua irmã, _Morgana_, colocando-a em um bolsão dimensional entre todas as realidades. Seu principal desejo é trazer Avalon de volta à realidade: ela acredita que com isso, os poderes mágicos de nossa realidade se tornarão fortes o bastante para causar uma disrupção na odiosa tecnologia do mundo moderno. Apesar de odiar tais ferramentas, porém, ela é proficiente no uso das mesmas. Ela acredita que, após expelir a Esquife de Artur de Avalon, ela pode dominar as realidades dos Mundos das Fábulas e o Mundo dos Humanos sem problemas. O primeiro passo para seu plano é reabrir os portões de Avalon e trazer tal reino para o Mundo dos Humanos.
> 
> Ele chegou a cogitar criar Morgause como um dos personagens, mas ele queria torná-la uma adversária a ser batida, seu poder buscado para a derrotar, então ele escolheu não a evoluir e pegar um pico maior.
> 
> #### ___Morgause, a Misteriosa___
> 
> ##### Aspectos
>  
> |        ***Tipo*** | ***Aspecto***                                                |
> |------------------:|--------------------------------------------------------------|
> |    ***Conceito*** | Maga sedenta de Poder                                        |
> | ***Dificuldade*** | Por algum motivo, presa a nossa realidade                    |
> |                   | _"Reabrirei os Portões de Avalon"_                           |
> |                   | Conhecimentos profundos e profanos sobre o Escopo            |
> |                   | Pericles como Amante, Robert como Escravo, Helen como Cinzas |
> |                   | Tropas e Tropas Descartáveis para usar a vontade             |
> |                   | Banho-me no sangue dos meus inimigos                         |
>  
> ##### Perícias
> 
> |            ***Nível*** | ***Perícia*** | ***Perícia*** |
> |-----------------------:|:-------------:|:-------------:|
> |  ***Fantástico (+6)*** | Comunicação   | Fábulas       |
> | ***Excepcional (+5)*** | Vontade       | Vigor         |
> |       ***Ótimo (+4)*** | Conhecimentos | Provocar      |
> |         ***Bom (+3)*** | Lutar         | Atirar        |
> |    ***Razoável (+2)*** | Roubo         | Empatia       |
> |     ***Regular (+1)*** | Atletismo     | Furtividade   |
> 
> ##### Façanhas
> 
> + ___Glamour:___ pode usar _Fábulas_ para invocar truques de magia
> + ___Fúria dos Tuatha De Danaan:___ pode usar _Fábulas_ para atacar por magia
> + ___Brumas de Avalon:___ pode rolar _Fábulas_ para deslocar-se de um local para outro dentro de um número de zonas igual a seu bônus de _Fábulas_. Pode usar isso como ação de _Defesa_
> + ___Maestria de Magia:___ com 1 Ponto de Destino, pode usar _Fábulas_ no lugar de qualquer perícia em um teste, desde que seja capaz de justificar por meio de truques de magias
> 
> Lúcio sorri... Quando os _Fae Guardians_ encontrarem pela primeira vez Morgause, eles vão estar MUITO encrencados...

## Conclusão

Criar NPCs é algo muito importante: eles ajudam a fazer a história fluir e dão riqueza ao cenário. Fate provê uma série de mecanismos interessantes para se criar NPCs, tanto pelo Fate Acelerado quanto pelo Fate Básico. 

Ao adotar-se criativamente formas de usar Bandos, isso permite aumentar a dificuldade de grupos de NPCs inimigos, enfatizando quão difícil seria vencer tais NPCs graças a seus números. Isso permite tornar pequenos grupos de capangas ou mesmo de NPCs de Suporte como algo muito perigoso.

Além disso, NPCs principais podem ser criados de como NPCs de Suporte muito mais poderosos, mas de certa forma "congelados" quanto a suas estatísticas, ou também podem ser construídos da mesma forma que os personagens, e evoluir da mesma forma que os personagens sem muitos problemas.

No nosso próximo artigo, falaremos um pouco sobre como aproveitar as motivações e Aspectos dos personagens como forma de construir aventuras interessantes.

Até lá, role +4!


[fae-viloes]: http://fatesrdbrasil.gitlab.io/fate-srd-brasil/fate-acelerado/narrando-o-jogo/#vilões
[fb-npc]: http://fatesrdbrasil.gitlab.io/fate-srd-brasil/fate-basico/criando-a-oposicao/

<!--  LocalWords:  Dungeon Geek Non-Player Characters PdNs fae-viloes
 -->
<!--  LocalWords:  Fae Guardians Young Centurions Lianess Ap Shiravia
 -->
<!--  LocalWords:  Piskies ap Shivaria Piskie Morgause fb-npc Troll
 -->
<!--  LocalWords:  Guardian Pericles Gobelin Tumnus Strawberry Fields
 -->
<!--  LocalWords:  Nárnia mentorar Paravel Avalon Robert Tuatha
 -->
<!--  LocalWords:  Danaan
 -->
